[Hellfire_Tank-explosion.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hellfire_Tank-explosion.jpg "fig:Hellfire_Tank-explosion.jpg")
[Balad_AH1_Cobra_1.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Balad_AH1_Cobra_1.jpg "fig:Balad_AH1_Cobra_1.jpg")「超級眼鏡蛇」上所掛載的地獄火，2005年時攝於[伊拉克](../Page/伊拉克.md "wikilink")。\]\]
[Hellfire.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hellfire.jpg "fig:Hellfire.jpg")
[US_Navy_090830-N-7647G-117_wo_HH-60H_Sea_Hawk_helicopters,_assigned_to_the_Indians_of_Helicopter_Anti-Submarine_Squadron_(HS_6).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:US_Navy_090830-N-7647G-117_wo_HH-60H_Sea_Hawk_helicopters,_assigned_to_the_Indians_of_Helicopter_Anti-Submarine_Squadron_\(HS_6\).jpg "fig:US_Navy_090830-N-7647G-117_wo_HH-60H_Sea_Hawk_helicopters,_assigned_to_the_Indians_of_Helicopter_Anti-Submarine_Squadron_(HS_6).jpg")附近的海上靶場發射地獄火飛彈。攝於2009年。\]\]
**AGM-114地獄火飛彈**（AGM-114
Hellfire）是一種多平台、多目標的[美國製](../Page/美國.md "wikilink")[飛彈](../Page/飛彈.md "wikilink")，主要用於[反戰車](../Page/反戰車.md "wikilink")。

## 發展沿革

AGM-114是在1974年時由[美國陸軍開始研發](../Page/美國陸軍.md "wikilink")，定位為一種「反坦克破壞兵器」，可以從裝甲載具或[直升機發射](../Page/直升機.md "wikilink")\[1\]。AGM-114A
型於1982開始生產。研發測試（DT\&E）的AGM-114B型於1984開始。AGM-114K型的測試於93和94[會計年度開始](../Page/會計年度.md "wikilink")。

AGM-114M型則不需要DT\&E，因為它與AGM-114K只有彈頭不同但其餘設計完全一樣，早期構型只有[激光制导型導引近期的才有雷達導引功能](../Page/激光.md "wikilink")。地獄火可以廣泛裝備於飛機和直升機上，還有各種船艦和車輛。而地獄火飛彈除了攻擊中小型機動車輛和建物外，也可以攻擊敵方[橡皮艇或快艇等小型船隻](../Page/橡皮艇.md "wikilink")。

地獄火II代於1990年早期開始研發，使用模組化設計多種彈種，以求最大的戰場彈性。二代的半主動激光制导型（AGM-114K高爆彈頭（HEAT）、AGM-114KII噴焰穿甲彈頭、AGM-114M爆裂彈頭和AGM-114N金屬加強彈頭MAC）發射器的雷射照到目標後，反射回來的雷射可以被飛彈鼻椎捕捉，從而飛向目標。[MQ-1和](../Page/MQ-1.md "wikilink")[MQ-9無人機](../Page/MQ-9.md "wikilink")（[UAV](../Page/UAV.md "wikilink")）也支援地獄火II，但只能掛載一到兩枚，而[AH-64攻擊直升機可以同時掛](../Page/AH-64.md "wikilink")16枚AGM-114L長弓地獄火，有射後不理的功能。可以由毫米波雷達來導向，免除雷射導引發射後，射手還要繼續維持雷射照射的缺點，還能適應各種有雲霧的天氣不怕雷射被干擾。

每一枚地獄火重106磅，彈頭重20磅，射程有8,000公尺。1990到2007年已經生產21,000枚，平均成本為68,000美元一枚。

美國陸軍原本預計開發（Joint Common Missile,
JCM）並預計在2011年時啟用，以同時取代地獄火II與[AGM-65小牛式飛彈](../Page/AGM-65.md "wikilink")。JCM可以結合多種導引和多種彈頭於一體，不必像地獄火劃分多種彈種。但在2006會計年度，美國國防部為了節約預算取消了包含JCM在內的諸多研發方案。雖然軍方反應JCM的超高彈性可以大量裝配各種載具和取代多種武器，能夠有最高成本效益和後勤成本節省，但是計劃還是被取消。考量到美軍需要一種可靠的陸用飛彈撐到JCM研發成功，並且維持龐大的軍火外銷市場，可推測地獄火還將服役多年。

在JCM的開發終止之後，後續有可能取代AGM-114的是被稱為（Joint Air-to-Ground Missile,
JAGM）的開發計畫。JAGM是一個計畫要同時取代AGM-65、AGM-114與[BGM-71拖式飛彈的共用飛彈計畫](../Page/BGM-71.md "wikilink")，其用途與所使用的技術大體與JCM雷同，主要的差異在於開發時程的規劃較長，因此在預算上較JCM更為可行。JAGM預計在2017年冬季時開始進行少量生產，並於2019年時正式投產。

## 參戰史

地獄火參加了包括[巴拿馬衝突](../Page/美國入侵巴拿馬.md "wikilink")、[沙漠風暴](../Page/沙漠風暴.md "wikilink")、[科索沃衝突](../Page/科索沃衝突.md "wikilink")、[伊拉克戰爭和](../Page/伊拉克戰爭.md "wikilink")[阿富汗戰爭等諸多戰役並在實戰中證明其效用](../Page/阿富汗戰爭.md "wikilink")，這些地獄火飛彈多數是從阿帕契和眼鏡蛇直升機上發射，其它較次要的發射載具則包括[OH-58戰蒐直升機和無人偵察機](../Page/OH-58.md "wikilink")。[以色列也大幅應用於打擊](../Page/以色列.md "wikilink")[巴勒斯坦軍](../Page/巴勒斯坦.md "wikilink")。

2001到2007年間，美國就發射了超過6,000枚地獄火於實戰。美國發現它的小彈頭對於城市戰可以避免平民的傷亡機率。此外，它的雷射導引功能如果再加上一些技術和運氣，可以直接打進窗戶，對於反恐戰爭有戰術價值。英軍AH-64曾將地獄火飛彈裝配上[油氣彈](../Page/燃料空氣炸彈.md "wikilink")，用來打擊[塔利班潛伏的地下洞窟](../Page/塔利班.md "wikilink")。美軍也首創了將地獄火飛彈配合[無人飛行載具攻擊恐怖份子的戰術](../Page/無人飛行載具.md "wikilink")，由於無人飛機配備了頂尖的偵蒐系統，可有效導引地獄火飛彈正中目標，成功獵殺了[阿富汗](../Page/阿富汗.md "wikilink")、[巴基斯坦](../Page/巴基斯坦.md "wikilink")、[葉門和](../Page/葉門.md "wikilink")[伊拉克等地區的恐怖組織頭號人物](../Page/伊拉克.md "wikilink")。

## 發射載具

  - [A-10雷霆二式攻擊機](../Page/A-10雷霆二式攻擊機.md "wikilink")
  - [AH-1W超級眼鏡蛇攻擊直升機](../Page/AH-1眼鏡蛇直升機.md "wikilink")
  - [AH-64阿帕契攻擊直升機](../Page/AH-64阿帕契直昇機.md "wikilink")
  - [奧古斯塔偉士蘭A129野馬直升機](../Page/奧古斯塔偉士蘭A129野馬直升機.md "wikilink")
  - [Eurocopter Tiger ARH](../Page/虎式直升机.md "wikilink")
  - [Stridsbåt 90](../Page/CB90攻擊快艇.md "wikilink")
  - [SH-60B海鷹直升機](../Page/SH-60海鷹直升機.md "wikilink")
  - [MH-60H海鷹直升機](../Page/UH-60黑鹰直升机.md "wikilink")
  - [MH-60R海鷹直升機](../Page/UH-60黑鹰直升机.md "wikilink")
  - [OH-58D奇歐瓦戰士偵蒐直升機](../Page/OH-58奇奧瓦偵察直升機.md "wikilink")
  - P 6297 飛彈小艇
  - [RAH-66卡曼契直升機](../Page/RAH-66卡曼契直升機.md "wikilink")
  - [MQ-1B「掠食者」式無人機](../Page/MQ-1捕食者无人攻击机.md "wikilink")
  - [MQ-9「死神」式無人機](../Page/MQ-9收割者偵察機.md "wikilink")
  - [UH-60黑鹰直升机](../Page/UH-60黑鹰直升机.md "wikilink")
  - [阿帕契AH MK1](../Page/阿帕契AH_MK1直昇機.md "wikilink")
  - [獨立級濱海戰鬥艦](../Page/獨立級濱海戰鬥艦.md "wikilink")、[自由級瀕海戰鬥艦XM](../Page/自由級瀕海戰鬥艦.md "wikilink")501近程非直視性發射系統，發射長弓地獄火
  - 步兵攜帶式發射器

地獄火有在[悍馬車](../Page/悍馬_\(軍用汽車\).md "wikilink")（HMMWV）和相容拖式飛彈（ITV）的載具上測試過，也有從[C-130運輸機上試射](../Page/C-130運輸機.md "wikilink")。[瑞典和](../Page/瑞典.md "wikilink")[挪威使用地獄火作為海岸防禦武器](../Page/挪威.md "wikilink")，挪威還將它裝在Stridsbåt
90快艇上\[2\]。

## 使用國

## 延伸型

### AGM-114A 基本型

[Lockheed_Martin_Longbow_Hellfire.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lockheed_Martin_Longbow_Hellfire.jpg "fig:Lockheed_Martin_Longbow_Hellfire.jpg")
[AGM-114HellfireHMMWV.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AGM-114HellfireHMMWV.jpg "fig:AGM-114HellfireHMMWV.jpg")

  - 攻擊目標：戰車和載具。
  - 射程：8,000 m（8,750 yd）
  - 導引方式：半主動[雷射導引](../Page/雷射導引.md "wikilink")（[SALH](https://en.wikipedia.org/wiki/Laser_guidance)）
  - [彈頭](../Page/彈頭.md "wikilink")：8 kg（18 lb）高爆成形裝藥（HEAT）
  - 長度：163 cm（64 in）
  - 重量：45 kg（99 lb）

### AGM-114B/C 基本型

  - M120E1 低煙火箭。
  - AGM-114B 用電子點火方式。以備在船艦上安全使用
  - 單位造價：$25,000

### AGM-114D/E 基本型

  - AGM-114B/C 升級型。使用數位化導向電腦，後來未生產

### AGM-114F 過渡型

  - 攻擊目標：戰車和載具。
  - 射程：7,000 m（7,650 yd）
  - 導引方式：半主動 雷射導引。
  - 彈頭：9 kg（20 lb）穿甲 成形裝藥 HEAT。
  - 長度：180 cm（71 in）
  - 重量：48。5 kg（107 lb）

### AGM-114G 過渡型

  - AGM-114F 升級為SAD系統；後來未生產。

### AGM-114H 過渡型

  - AGM-114F 數位化導向電腦版；後來未生產。

### AGM-114J 地獄火II代

  - AGM-114F 輕量化和射程增強版；後來未生產。

### AGM-114K 地獄火II代

[Lockheed_Martin_Hellfire_II.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lockheed_Martin_Hellfire_II.jpg "fig:Lockheed_Martin_Hellfire_II.jpg")

  - 攻擊目標：所有裝甲目標
  - 射程：8 km（8,749 yd）
  - 導引方式：
      - 半主動 雷射導引
      - 數位導航
      - 光電反反制
      - 攻擊目標失去雷射瞄準後自動推算
  - 電子點火 SAD
  - 彈頭：9 kg（20 lb）高爆成形裝藥 HEAT
  - 長度：163 cm（64 in）
  - 重量：45 kg（99 lb）
  - 單位造價：$65,000
  - 基本上是AGM-114J 的SAD升級版

### AGM-114L 長弓地獄火

  - 攻擊目標：所有裝甲性目標
  - 射程：8 km（8,749 yd）
  - 導引方式：
      - 主動雷射導引(射後不理)
      - 可適應惡劣天候
      - 慣性導引方式
      - 毫米波雷達
      - 對抗鋁箔雲 反反制
  - 彈頭：9 kg（20 lb）高爆成形裝藥（HEAT）
  - 長度：176 cm（69.2 in）
  - 重量：49 kg（108 lb）

### AGM-114M 地獄火II代

  - 攻擊目標：碉堡，輕載具，軟性攻擊目標和洞穴
  - 射程：8 km（8,749 yd）
  - 導引方式：
      - 半主動雷射導引
  - 彈頭：爆破裂解／焚燒
  - 重量：48 kg（105 lb）
  - 長度：163 cm（64 in）

### AGM-114N 地獄火II代

[Predator_and_Hellfire.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Predator_and_Hellfire.jpg "fig:Predator_and_Hellfire.jpg")

  - 攻擊目標：圍牆，船艦，軟性攻擊目標，防空設施
  - 射程：8 km（8,749 yd）
  - 導引方式：
      - 半主動雷射導引
  - 彈頭：金屬增強彈（MAC）
  - 重量：48 kg（105lb）
  - 長度：163 cm（64 in）

### AGM-114P 地獄火II代

  - AGM-114K 最佳化於無人偵察機上使用版本。可適應高空發射

## 火箭引擎

[hellfire-motor-drawing1.gif](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:hellfire-motor-drawing1.gif "fig:hellfire-motor-drawing1.gif")剖面圖\]\]

  - 製造商：Alliant科技系統
  - 型號：
      - M120E3（陸軍版）
      - M120E4（海軍版）
  - 特徵：
      - 低尾煙
      - 細長設計
      - [橡膠減震](../Page/橡膠.md "wikilink")
  - 性能：
      - 操作溫度：−43 °C to 63 °C（−45 °F to 145 °F）
      - 儲存溫度：−43 °C to 71 °C（−45 °F to 160 °F）
      - 壽命：20年以上
  - 技術規格：
      - 重量：14.2 kg（31.3 lb）
      - 長度：59.3 cm（23.35 in）
      - 直徑：18 cm（7 in）
      - 外殼：7075-T73 鋁
      - 隔離物：R-181 人造纖維填充 EPDM
      - 噴嘴：碳酸纖維
      - 燃料：低尾煙二連裝XLDB

## 相關連結

  - [FGM-148標槍飛彈](../Page/FGM-148標槍飛彈.md "wikilink")
  - [BGM-71拖式飛彈](../Page/BGM-71拖式飛彈.md "wikilink")
  - [FIM-92刺針便攜式防空飛彈](../Page/FIM-92刺針便攜式防空飛彈.md "wikilink")
  - [美国陆军](../Page/美国陆军.md "wikilink")
  - [防禦者M151遙控武器站](../Page/防禦者M151遙控武器站.md "wikilink")

## 參考文獻

## 外部連結

  - [more detailed description on
    FAS](http://www.fas.org/man/dod-101/sys/missile/agm-114.htm)
  - [Lockheed Martin - Hellfire
    II](https://web.archive.org/web/20070403071252/http://www.missilesandfirecontrol.com/our_products/antiarmor/HELLFIRE/product-HELLFIREII.html)
  - [Lockheed Martin - Longbow
    Hellfire](https://web.archive.org/web/20070311225906/http://www.missilesandfirecontrol.com/our_products/combatvision/LONGBOW/product-LONGBOW.html)
  - [Designation
    Systems](http://www.designation-systems.net/dusrm/m-114.html)
  - [Global
    Security](http://www.globalsecurity.org/military/systems/munitions/agm-114.htm)
  - Archived copy of [Navy Fact
    File](https://web.archive.org/web/20050320094445/http://www.chinfo.navy.mil/navpalib/factfile/missiles/wep-hellfire.html)
  - [Janes.com](http://www.janes.com/defence/air_forces/news/jalw/jalw001013_1_n.shtml)
  - [Hellfire Detailed Description and
    Images](http://www.armedforces-int.com/projects/Missiles/hellfire-ii.asp)

[Category:美國飛彈](../Category/美國飛彈.md "wikilink")
[Category:反坦克导弹](../Category/反坦克导弹.md "wikilink")

1.  [Globalsecurity.org AGM-114
    page](http://www.globalsecurity.org/military/systems/munitions/agm-114.htm)
2.  [Norwegian article about the experimental deployment of Hellfire
    missiles on coastal patrol
    boats](http://www。mil。no/start/article。jhtml?articleID=78157)
    （from the official web site of the [Norwegian Armed
    Forces](../Page/Military_of_Norway.md "wikilink")）